北韓逼遷平壤低下層居民 確保首都特權階級食物配給穩定

北韓近年夏季出現旱災，加上國際強化制裁導致當地食物短缺，首都平壤已大受影響。消息人士透露，勞動黨為避免首都因食物不足，影響政權穩定，已下令部份平民離開平壤，以減少首都人口。

自由亞洲電台（Radio Free Asia）引述北韓消息指，平壤如今的人口估計有260萬人，比2010年的300萬人少，而北韓政權已要求，要把人口降至200萬，方法包括：迫使有前科的人及失業人士遷離平壤。

迫遷政策是由北韓勞動黨決定，再由平壤市政委員會實施，旨在確保平壤特權階層的食物配給穩定。（國際中心／綜合外電報導）

其實生活係 北韓偏遠農村, 可能會更好

最起碼監控無咁嚴, 可以自己種食物, 自己食

住係平壤, 雖然係特權階級, 但同一時間受到嚴密監控........仲要靠政府配給食物

證明你唔太清楚究竟大躍進同埋蘇聯大饑荒係咩一回事